［2021 Retake］係三個月入面改變咗啲咩

我由9月開始溫書retake之旅已經過咗三個月
上年2020嘅時候best 5係20（544433）
放jupas收到edu心理學offer
但我自己覺得唔甘心 同埋上年嘅社會情況都有唔少影響
之後就棄offer決定retake
主攻數學、中史

其實係考慮緊re唔retake嘅時候 我有上連登、youtube同其他網睇下大家建議
見到好多都係覺得會好大壓力
令我一開始幾驚 但之後就更加有破釜沉舟嘅決心

依家過咗三個月的確係有唔少成長
我屋企人全部都要返工返學 所以平時屋企都幾靜 我就留係屋企溫書
retake有好多時間都係自己一個對住四面牆
that’s why 好多人都話好容易會depressed啊咁都係真嘅
我一開始都俾咗好大心理準備同配合
覺得依家自己比起以前真係更識得照顧自己嘅情緒 識得調節自己 識得點樣令自己開心
甚至覺得比起中六時個人係更開心

除咗心情之外 溫書都當然係一個重點
係屋企做嘢更加需要自律 而我本身都有啲拖延症
但由於放榜嘅經歷令我覺得自己想要更多嘢嘅話 就要作出改變 如果唔係只會重蹈覆轍
坦白講一開始要由朝早坐係書枱前面溫書溫到夜晚 真係唔多習慣到
但原來堅持係真係會有進步
到後尾仲甚至有少少上癮咗自律嘅感覺

而我高中有時即使係坐底好耐 但唔係真係專注咁做緊嘢
其實咁樣真係好浪費時間
而我又係好驚會重蹈覆轍 所以每次做嘢都提住自己要知道自己做緊咩
溫書最重要係溫咗幾多嘢 而唔係溫咗幾耐
同埋都接受咗專注咁做嘢係一定比唔專心咁做痛苦
但有痛苦先有進步 要肯去痛苦

另外 我都更了解自己嘅限制
以前我可能會成日set一啲好難達到嘅時間表 但根本唔明白自己可以專注到幾耐 自己係咪真係可以做到
而每次做唔到又會覺得好挫敗
但係retake開始之前經過反思
我就冇再set時間表 只係心入面大概有個flow 例如幾耐幾耐要做完第一次past papers咁樣 再根據我自己現實嘅進度去到邊再係心入面做調整
當然唔係每一個人都完全連寫都唔駛寫出嚟plan下嘢咁
最重要都係真係知邊個方式對自己係最好最適合 夠了解自己
望到自己一步一步咁個分越嚟越高
仲開始進入快速上升期真係好感動

講到了解自己 以前我會因為自己有狀態不佳嘅時候而覺得自己好廢
但我依家明白咗其實係個人狀態就一定會有高有低 非常正常
首先要接受 然後想辦法做到係狀態唔好入面嘅最好 學識俾自己休息
亦都明白其他人嘅plan係點 進度係點真係唔重要
最重要係自己係點 唔駛有太多無謂嘅比較
在自己的時區內，一切都是準時的。

坦白講有得揀當然唔會想retake
但去到依家我反而幾感恩自己人生入面可以有一段咁長嘅時間俾自己反思同了解自己 可以靜落嚟 可以沉澱
其實都真係咪話唔係幾難得

話咁快已經嚟到12月
各位retakers要繼續堅持落去
Tough time don’t last,tough people do.
When you feel like you’re giving up,try to remember why you started.
下年一齊大學見！

（借人account 勿相認）

可以等埋2022 dse

認真 你放左榜先講啦

利申：過來人 有升分 但唔升/升得1分既人更多

加油 希望你放榜入到想入既科

過來人，已上岸，見你打到依段嘢證明個人成長咗好多，我以前求求其其又一日，依家retake過，小小嘢要做到最好，逼得個人好盡，唔係曬命不過我best 6都升到5分，啱啱完sem好得閒有乜即管問不過今日個test考得好差，又放唔低，retake後遺症

唔會tritake啦今次都炒就代表我冇能力 咁就讀我個分讀到嘅嘢

我一開始見到hkeaa個數據嚇到傻 其實依家都係 所以真係要整返兩手準備

多謝

多謝6分真係唔簡單 嗰陣考咩科

ls maths chem升咗一到兩分，eng無

可唔可以講下math係level幾升幾？

5上5*

以你有4計想操上5唔難，但想上星就除非你個4係失手得好勁先攞

一開始幾雄心壯志 之後就勁頹廢

你主攻揀嗰啲科應該易啲升 加油

加油

Hi ak哥

你既終極目標係考果幾粒鐘期間既表現
見到題目時能唔能夠中point 地嘔野出黎，而且結構完整

溫多d固然重要

心態同技巧，同你溫習量同樣重要

加油

過來人向大家加油
由DSE直入做親生仔先叫做有骨氣！

冇自修室用係差D
利申升7分

想讀咩科呀 樓主，點解唔諗住讀asso嘅

係嗰陣去睇過吓啲數據

中point對中史猶為重要 多謝多謝

wow 嗰陣考咩科啊

我嗰陣hkcc同space都有offer 但我驚今年成日上zoom會更難適應asso 加上自己學校又唔多師兄師姐讀asso 想搵個人問都冇 仲有係窮啊

想入咩科

中史tip題仲重要

唔好啦

啱啱出咗19/20新數據

Hea咗個幾月 呢幾日慢慢溫返 屌

jupas 咩分嘅科都有放 低至高就係：
明愛/東華 nurse、ou nurse 、city soc work、edu 中教
中大文管、中大public health 、ust ibba
仲有其他u嘅nurse
仲有啲文科 大致上係咁啦

係我中史卷二係宗教

加油 曾經嘅retaker lm

一齊撐住

你個分都夠入上面d科, retake做乜

如果係hku poly cu nurse就唔夠

文科人入唔到poly cu nursing架，hku就得

過來人 升咗10分
讀緊master
加油了 後悔過一次就算

加油，祝你考到理想大學

考咩科?

我都係best5 20 ，jupus派lingu ，最後決定retake一齊加油吖

retake 果年姐係今年

同路人
你考咩科啊?想升幾多分?

英文 數學Econ bafs 全部升一分夠我讀ust bba

咁能惡？😨

禾吊高你妈过海

中英數M1+X

同路人

考咩科啊 ching

你文科人突然想做護士?

同路人，文科，都係b5 20
今年retake 中數+新修m1，想入cu sci，一齊加油

文科入cu sci?

我都係Math 4上到5*
真心覺得最大收穫係由討厭做數變到幾enjoy
每一題3Dtrigo ASGS geom probi都係智力挑戰
好撚好玩
如果成功做到簡直係成功感爆棚
樓主加油

有m1咪入到

唔關入唔入到事
又冇讀理科又新修m1 想入cu sci
入到都讀死你

讀stat應該ok

想知你數學core 咩分

5

我以前都係超唔鐘意做數 用啲奇技淫巧先R個4返嚟 但依家日日做數 做到上癮真係 覺得好有成功感好好挽

護士人工唔錯 又幫到人 其實我都有科chem 雖然得3冇咩用 不過我都有放幾個文科嘅

其實take科 chem會好過中史，以升分嘅穩陣程度計

其實係架 不過我真係太唔想讀chem

明嘅，不過你肯努力嘅至少上一分

過來人完全明白你既心情，我第一年都係best5 20，no offer，第二年retake完升到best5 25，你有決心既冇野係冇可能加油 唔好放棄

想講set時間表/del社交app 嗰啲全部都係智障根本完全冇需要 我係張檯有乜就溫乜 溫一陣就打陣機 好撚chill

2017retake b5升4分 中史升兩個龜

過來人講聲加油 上年retake多左三分
都明呢兩年又無校園生活社會氣氛又唔好 真係好難捱
但努力完之後得償所願個個感覺真係好令人鼓舞
希望你最後都成功唔好放棄呀

ching好勁升5分 考咩科啊

我上年見好多studygram都話咩set時間表 del apps 然後去到依家發現根本冇需要 retake已經lone 溫完書都唔可以同人傾下計真係會心理唔平衡

wow 嗰陣幾升幾

4升5*
差少少5**

天氣咁凍幾點起身？

飲恨

熱緊嗰陣9點 依家變11點

我最近有個私補學生又係5*
原本佢都aim5**

專攻兩科 已經溫得七七八八
考慮緊溫埋chem 果陣有報

math econ chem 英文，前三科各升2個grade，英文冇升

專攻邊兩科啊

phy m2